[六晚嘉年華化] 快樂抗爭嘉年華 打鼓唱歌 high翻天 OL：咁嘅香港先似樣

【本報訊】紅紅藍藍的帳篷如花開遍名廈林立的中環，香港的商業中心昨天舉辦嘉年華；已經快要在這個城巿消失的舊日巿集、已經快要被「高速發展」所唾棄的社區經濟，在中環短暫復活一天。50後、60後、70後、80後，無分年齡先後，人人神態從容，展現對未來的盼望，對政府霸權拆村不再視而不顧，對不公義的小圈子選舉不再沉默。抗爭，要快樂，抗爭，要堅持到最後。黃昏下班的 OL走過，感慨說：「咁樣嘅香港先似番啲樣。」
記者：雷子樂、張嘉雯、張文傑、謝明明

熱鬧的議事堂外，氣溫低見14℃，溫熱的「不遷不拆鹹湯丸」、清香的「暖入心大地能量番薯糖水」、飽肚的「功能組別一舊飯」，連繫每個抗爭的巿民。有人全身髹上綠油，有人穿上鮮色太空衣，地上放着菜園模型、欄杆貼滿「沒有資格代表香港人」的功能組別議員照片。婦女們、年輕人個個埋頭苦幹，示威者萬眾一心，成就香港首個抗爭嘉年華。

下午4時，財委會會議開始，場外的嘉年華正式展開，已解散的 indie樂隊「永遠懷念塔可夫斯基」揭開序幕，你打鼓，我唱歌，現場氣氛極為高漲，猶如台灣選舉的造勢晚會。抗爭者不時大喊「鄭汝樺大話精！」、「狗賊狗官！」、「歪理！」。

左膠